復課再爆流感 4日38校163人中招

復課再爆流感 4日38校163人中招

港聞

本港至今累積520宗成人及兒童嚴重流感個案。

【本報訊】冬季流感高峯下，小學及幼稚園一度停課，截斷傳播鏈，惟復課後流感爆發情況逐漸回升，周日至前日的4天內，有38間學校及院舍爆發流感，涉及163人，較對上一周全個星期的19宗還要多。

自1月7日踏入流感季節至今，累積539宗院校爆發，當中七成是小學及幼稚園。食物及衞生局局長陳肇始指，難估計流感高峯何時完結，有可能延續到5月，呼籲高危群組接種疫苗。

陳肇始指出，當局首批加訂的流感疫苗將於月中抵港，而另一批南半球流感疫苗則會於下月抵達。

衞生防護中心最新一期《流感速遞》顯示，前日新增4宗成人嚴重流感個案，另有4人死亡，今年截至前日，已累積520宗成人及兒童嚴重流感個案，當中321人死亡，包括2名兒童。

市民接種逾70萬劑疫苗

此外，衞生防護中心上周收集到的呼吸道樣本中，有21.13%驗出流感病毒，低於前一周的26.17%。乙型流感仍屬主流，佔當中七成；甲型H1流感則佔兩成半。該中心指，最新監測數據反映本地流感活躍程度開始下降，但仍處於高水平，料會持續多一段時間。

陳肇始昨日表示，近年市民接種流感疫苗的數字逐年增長，今個流感季節至今，市民已經接種超過70萬劑疫苗，較去年升逾一成。她認為這反映市民打流感針的意識提高，又指如果有需要，政府來年會增加訂購流感針的數目。

■記者袁樂婷

當初又講到停課幾咁有效
病菌受到控制 就算開學都冇事

呢幾日股寒流又會爆一輪

咩病菌

流感病菌

你係咪想講病毒

香港太多人來往支那，不停帶病毒落黎，冇得停架啦，死一部份人口住得鬆動啲算啦，當玩俄羅斯輪盤咪算

就算流感爆發規模同人口密度成正比
都追唔到中原地區人士湧入香港既數量

香港人體質差，要食元素表

香港人身體質素

Agger